\Introduction

Целью данной работы является создание подсистемы ``Поисковый робот'', как одного из компонентов системы поиска изображений по содержанию. Эта подсистема должна позволять запуск на нескольких узлах в локальной сети для объединения их усилий при выполнении общей задачи --- обход web-страниц Всемирной сети с целью сбора необходимой для системы поиска изображений по сдержанию информации, как то: URL-адреса изображений, пиктограммы предпросмотра изображений, вектора признаков изображений и т.п.

\paragraph{Замечание.} Временно ограничимся холостым обходом Всемирной паутины, но в перспективе поисковые роботы должны на основе содержимого web-страниц выполнять полезную работу по сбору и, может быть, даже индексированию информации. Хотя, вероятно, последнюю задачу стоит возложить на отдельный компонент системы поиска изображений в целом.

Итак, для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
  \item спроектировать архитектуру подсистемы в целом, а также способы взаимодействия её узлов и форматы передаваемых между ними сообщений;
  \item подобрать необходимый инструментарий для разработки;
  \item разработать подсистему;
  \item развернуть узлы подсистемы на необходимом количестве узлов и проверить её работоспособность.
\end{itemize}
